黃大仙3屋邨11長者染退伍軍人症 專家促封彩虹站

黃大仙3屋邨11長者染退伍軍人症 專家促封彩虹站

即將啟用屯馬綫的港鐵，疑是散播退伍軍人桿菌的元兇！衞生防護中心過去近兩星期，針對一宗調查11名患者連環感染退伍軍人症個案，昨（13日）深夜發稿表示，在患者住所附近的彩虹站，抽取多個淡水冷卻塔的水樣本化驗，發現其中3個冷卻塔樣本所含嗜肺性退伍軍人桿菌濃度高於行動水平。中心建議港鐵公司全數停止冷卻塔的運作，並需全面清洗及消毒。有傳染病科醫生促請港鐵查找出事源頭，並盡快關站全面調查。

今次「出事」的彩虹站，鄰站就是屯馬綫其中一個車站鑽石山站。

衞生防護中心由2月1日開始，陸續發現多達11名、年齡介乎65至84歲的長期病患長者感染退伍軍人症，他們分別居於黃大仙彩虹邨、觀塘坪石邨、九龍灣啟晴邨等。他們當中只有2人曾於潛伏期外遊，其餘一直留港。中心已聯同機電工程署多次視察，及在患者居所抽取水樣本及環境樣本，但沒驗出退伍軍人桿菌超出行動水平。

近2周後，中心突於昨晚公佈，發現位於11名患者居所附近的港鐵彩虹站，2月4日前抽取的4個淡水冷卻塔的水樣本中，三個的嗜肺性退伍軍人桿菌濃度高於行動水平。中心指，港鐵已分別於2月4日及2月12日消毒；但因消毒前的樣本含菌量「超標」，中心要求港鐵暫停所有彩虹站全部4個冷卻水塔運作，全面清洗及消毒。中心人員將再次採集水樣本。《蘋果》正向港鐵查詢事件。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指出，退伍軍人桿菌的潛伏期約2至10日，若患者均曾於近期使用彩虹站出入，不排除該站就是「播毒」元兇。他續指，冷卻水塔若有病菌，多數影響中央冷氣系統或冷熱水管，不排除站內各個出口、以至月台等均會帶菌，「尤其彩虹站月台仲會開冷氣」，認為港鐵應審慎起見，關閉彩虹站全面檢查及消毒。

他又指，今次群組感染者之多，非常罕見，「一年全港都係得80至100宗左右，今次一單就佔八分之一」，認為港鐵每日服務數以百萬計人次，不應該成為病菌溫床，期望港鐵向市民負責。

爆 爆 爆

又係廢老

可以變軍人了

軍人(退伍)

啱啦 成日話以前點樣打蘿蔔頭乜乜柒柒
今次終於可以做個真正退伍軍人

肺炎+退伍軍人
挽撚完

挽乜鳩呀屌你老母

退伍軍人症令坊間歧視退伍軍人
世衛點解唔改名

希望中既都係藍屍
退伍紅衛兵

即係癈老收皮軍人

彩虹多藍絲

示威就封地鐵站
831就封足3日消滅證據

有病就唔封

學北韓直接處決啦屌

咪撚搭觀塘線 咪撚去彩虹站

原來驚喜係指呢樣

回力鏢
美心 富臨 黨鐵

病徵同武肺咁撚似既

挽鞋啦

有道理

可以係人間退伍了，恭喜哂

黨鐵明知有菌都唔封站

反藍屍youtubers洗腦！！
整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢
(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

升旗易得道

黨鐵又贏

肺炎mix退伍軍人
超級合體

會唔會比列車冷氣抽埋入去 咁咪會帶到周圍走手

挽你老母

紅衛兵(退伍)

廢老死於退伍軍人病會唔會自覺頭上有光環

渣ga

可以到地獄手撕鬼子啦 爽

水塔既散熱水如果含菌
1. 水塔風扇運作時, 散熱水從水缸蒸發 吹向大氣, 空氣傳播
e.g. 水塔出風吹向/近民居
(應該唔會太近, EMSD有例規管要隔一段距離, 太近唔會批准你開工,
偷到雞起完, 亦唔會比你運作)

2. 直接接觸到散熱水, e.g. 散熱水喉漏水

而中央冷氣行chiller 提供冷凍水,
用黎將站內空氣降溫既係chilled water冷凍水
唔係condensing water 散熱水
2個水系統基本上係完全隔開, 唔會溝埋
所以講話「開冷氣會令水塔既菌進入經過冷卻既空氣」, 係戇鳩

退休軍人症一直都係atypical pneumonia 既其中一個可能性

屌你 彩虹group有三千手足啊

之前一直極多人講冇人屌點解而家屌
想知好耐

唔知點解
呢排有種以前連登嘅感覺
唔知好事定壞事

對黨鐵既考驗到了

點解who唔叫改名
而家擺明歧視退伍軍人喎!!!!!!

黑鬼德都冇收你錢... 又點會同你關注啲武漢軍人喎...

你科水佢即做，信我...

雪梨唐人街確診兩宗退伍軍人症個案

七號電視台報道，雪梨東南部衛生區表示，當局調查當地在本年較早前出現的兩宗退伍軍人症個案時，發現雪梨 Haymarket 區域兩座冷卻塔內發現軍團菌。

目前該兩座冷卻塔已停止運作，當局呼籲最近兩星期曾到過 Haymarket 一帶的民眾留意自己是否有出現退伍軍人症癥狀。

衛生區表示，兩名患者為分別 40 多歲及 70 多歲的男子，目前已康復，而目前前往 Haymarket 亦不再有感染退伍軍人症的風險。

但當局強調，過往兩星期曾經前往當地的人士應留意是否有感染軍團菌。

衛生區公共衞生副主任謝珀（Vicky Sheppeard）醫生表示，退伍軍人症癥狀可以在感染後長達十天才出現，癥狀包括發燒、發冷、咳嗽及呼吸急促。

她指出，情況可導致更嚴重感染，包括肺炎。

謝珀醫生在一份聲明中說：「醫護人員一般透過胸部 X 光檢查、尿液檢驗及在醫院進行抗生素治療為病者進行診斷。」

退伍軍人症不會透過人傳人感染，但大規模爆發一般是由於大型建築物空調系統的水冷卻系統出現軍團菌而出現。

瀏覽更多最新時事資訊，請登上廣東話節目 Facebook 專頁，或訂閱廣東話節目 Telegram 頻道。

交差感染可叫(武肺退軍症)或(正武肺軍人)，註冊先